# 书籍链接
* [题目分册,13](file:///media/deepin/C4D3-8268/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E8%BD%AF%E4%BB%B6/%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BD%AF%E4%BB%B6/%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%AF%BE%E7%A8%8B/2020%E5%BC%A0%E5%AE%87%E9%A2%98%E6%BA%90%E6%B7%B1%E6%9E%901000%E9%A2%98-%E4%B9%A0%E9%A2%98%E5%88%86%E5%86%8C%EF%BC%88%E6%95%B0%E5%AD%A6%E4%B8%80%EF%BC%89.pdf)
* [解析分册,9](file:///media/deepin/C4D3-8268/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E8%BD%AF%E4%BB%B6/%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BD%AF%E4%BB%B6/%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%AF%BE%E7%A8%8B/2020%E5%BC%A0%E5%AE%87%E9%A2%98%E6%BA%90%E6%B7%B1%E6%9E%901000%E9%A2%98-%E8%A7%A3%E6%9E%90%E5%88%86%E5%86%8C%EF%BC%88%E6%95%B0%E5%AD%A6%E4%B8%80%EF%BC%89.pdf)

# 基础知识
1. 极限定义
```tex
\displaystyle\footnotesize
\varepsilon是尺度,\delta是附近,X是远方,A是存在的数,\infty是没有极限  \\
无穷大量(\infty, +\infty, -\infty)是特殊存在的数,是一种状态  \\
无论\varepsilon是尺度取多小的正数,f(x)与A的距离都要比\varepsilon小  \\
一个数存在,则这个数确定  \\
\lim\limits_{x \to x_o} f(x) = A,
(\forall \varepsilon >0, \exists \delta >0,当0 < |x - x_0| <\delta, |f(x) -A| < \varepsilon) \\
\lim\limits_{x \to x_o^+} f(x) = A,
(\forall \varepsilon >0, \exists \delta >0,当0 < x - x_0 <\delta, |f(x) -A| < \varepsilon) \\
\lim\limits_{x \to x_o^-} f(x) = A,
(\forall \varepsilon >0, \exists \delta >0,当0 < x_0 - x <\delta, |f(x) -A| < \varepsilon) \\
\lim\limits_{x \to x_o} f(x) = \infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < |x - x_0| <\delta, |f(x)| > M \\
\lim\limits_{x \to x_o^+} f(x) = \infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < x - x_0 <\delta, |f(x)| > M\\
\lim\limits_{x \to x_o^-} f(x) = \infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < x_0 - x <\delta, |f(x)| > M \\
\lim\limits_{x \to x_o} f(x) = +\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < |x - x_0| <\delta, f(x) > M \\
\lim\limits_{x \to x_o^+} f(x) = +\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < x - x_0 <\delta, f(x) > M\\
\lim\limits_{x \to x_o^-} f(x) = +\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < x_0 - x <\delta, f(x) > M \\
\lim\limits_{x \to x_o} f(x) = -\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < |x - x_0| <\delta, -f(x) > M \\
\lim\limits_{x \to x_o^+} f(x) = -\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < x - x_0 <\delta, -f(x) > M\\
\lim\limits_{x \to x_o^-} f(x) = -\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当0 < x_0 - x <\delta, -f(x) > M \\
\lim\limits_{x \to \infty} f(x) = A,
(\forall \varepsilon >0, \exists X > 0,当|x| > X, |f(x) -A| < \varepsilon) \\
\lim\limits_{x \to +\infty} f(x) = A,
(\forall \varepsilon >0, \exists X > 0,当x > X, |f(x) -A| < \varepsilon) \\
\lim\limits_{x \to -\infty} f(x) = A,
(\forall \varepsilon >0, \exists X > 0,当x < -X, |f(x) -A| < \varepsilon) \\
\lim\limits_{x \to \infty} f(x) = \infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当|x| > X, |f(x)| > M \\
\lim\limits_{x \to +\infty} f(x) = \infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当x > X, |f(x)| > M\\
\lim\limits_{x \to -\infty} f(x) = \infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当x < -X, |f(x)| > M \\
\lim\limits_{x \to \infty} f(x) = +\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当|x| > X, f(x) > M \\
\lim\limits_{x \to +\infty} f(x) = +\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当x > X, f(x) > M\\
\lim\limits_{x \to -\infty} f(x) = +\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当x < -X, f(x) > M \\
\lim\limits_{x \to \infty} f(x) = -\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当|x| > X, -f(x) > M \\
\lim\limits_{x \to +\infty} f(x) = -\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当x > X, -f(x) > M\\
\lim\limits_{x \to -\infty} f(x) = -\infty,
(\forall M >0, \exists \delta >0,当x < -X, -f(x) > M \\
```
数列极限(数列有极限即数列收敛于A)
```tex
\displaystyle
\lim\limits_{n \to \infty} x_n = A,
(\forall \varepsilon >0, \exists \N >0,当n > N, |x_n -A| > \varepsilon \\
\lim\limits_{n \to \infty} x_n = A,则\lim\limits_{n \to \infty} |x_n| = |A|,
```
2. 极限性质
    * 极限若存在,极限必唯一
    ```tex
    \displaystyle
    \footnotesize
    \lim\limits_{n \to \infty} x_n = A,  \\
    可用反证法证明极限值必唯一  \\
    证明: 若极限不唯一, 设\lim\limits_{n \to \infty} x_n = B  \\
    由极限定义得, A - \varepsilon < f(x) < A + \varepsilon, B - \varepsilon < f(x) < B + \varepsilon,  \\
    取\varepsilon = \frac{A - B}{2},则得到\frac{A}{2} + \frac{B}{2}<f(x)<\frac{A}{2} + \frac{B}{2},矛盾,故极限唯一  \\
    ```
    * 极限若存在,函数必有界(x可以任意趋向)
    ```tex
    \footnotesize
    \lim\limits_{n \to \infty} x_n = A,  \\
    则\exists M>0, \delta>0, 当0 < |x - x_0| <\delta,有|f(x)| < M  \\
    局部有界性,这里的有界是上下都有界  \\
    证明: 若极限存在,根据极限定义, A - \varepsilon < f(x) < A + \varepsilon, \\
    故f(x)有界,故\exists M> 0, \delta >0 ,当0 < |x - x_0| <\delta, |f(x)| < M
    ```
    * 极限若存在,符号必固定
    ```tex
    \footnotesize
    \lim\limits_{n \to *} x_n = A > 0, 则当f(x) \to *, A >0  \\
    \lim\limits_{n \to *} x_n = A \mathrlap{\,/}{=} 0, 则当f(x) \to *, A <0  \\
    局部保号性,也叫脱帽法  \\
    证明: 若极限存在,根据极限定义, A - \varepsilon < f(x) < A + \varepsilon, \\
    当A > 0时, 取\varepsilon = \frac{A}{2} = 则f(x) > \frac{A}{2} > 0  \\
    当A < 0时, 取\varepsilon = \frac{-A}{2} = 则f(x) < \frac{A}{2} < 0  \\
    ```
    * 极限写成函数的形式
    ```tex
    \displaystyle
    \footnotesize
    \lim\limits_{x \to 0} f(x)dx = A  \\
    则f(x) = A + \alpha, 将极限写成函数的形式,可以用于计算  \\
    ```
3. 极限计算
4. 极限应用(连续与间断)
    * 只考`分段函数`的`间断点`和`无定义点`
    * 一切初等函数在定义域内必连续
    * 连续定义: 左极限 = 右极限 = 函数值(三者都存在才连续,但极限值永远`取不到`函数值)
    ```tex
    \footnotesize
    \lim\limits_{x \to x_0^+}f(x) = \lim\limits_{x \to x_0^-}f(x) = f(x_0)
    ```
    * 间断定义: f(x)在x=x<sub>0</sub>的某去心邻域有定义(间断需要是双侧定义,单侧不讨论间断性,端点不讨论间断)
    ```tex
    \footnotesize
    第一类间断点 \\
    可去间断点: \lim\limits_{x \to x_0^+}f(x) = \lim\limits_{x \to x_0^-}f(x) \mathrlap{\,/}{=} f(x_0)  \\
    跳跃间断点: \lim\limits_{x \to x_0^+}f(x) \mathrlap{\,/}{=} \lim\limits_{x \to x_0^-}f(x)  \\
    第二类间断点 \\
    无穷间断点: \lim\limits_{x \to x_0^+}f(x) = \infty 或/且 \lim\limits_{x \to x_0^-}f(x) = \infty  \\
    震荡间断点: \lim\limits_{x \to x_0^+}f(x)震荡 或/且  \lim\limits_{x \to x_0^-}f(x)震荡  \\
    ```

# 自我总结
1. 反证法(如果该数不唯一,举一个数`η`,那么和题目矛盾,则该数唯一)
2. 如果函数连续,那么函数符号可以和极限符号换位置,即
```tex
\footnotesize
e是连续函数,所以可以换位置  \\
\lim\limits_{1 \to 0^+} e^{xlnx} = e^{\lim\limits_{1 \to 0^+}xlnx}  \\
```
3. 数列的题没有递推就要想办法找到递推关系.可以用x<sub>n+1</sub>和x<sub>n</sub>找
4. e是2.71
5. 关于min{},max{}
```tex
min\{a, b\} \leqslant a  \\
min\{a, b\} \leqslant b  \\
max\{a, b\} \geqslant a  \\
max\{a, b\} \geqslant b  \\
```
6. 关于定积分
```tex
\int_a^bf(t)dt, (a,b)相当于是t的范围,f(t)相当于每一个t的高
```
7. n次方的不同

```tex
\displaystyle
\footnotesize
若-1 < q < 1, q^n \to 0(此处q为有固定范围)  \\
若x_n = 1 - \frac1n  \\
-1 < x_n < 1, x^n \to e^{-1}(此处x_n为一个表达式)  \\
```
8. 连续的定义:极限值等于函数值
9. 七种未定式
```tex
\footnotesize
这里0是趋向于0, 1趋向于1  \\
\frac00, \frac{\infty}{\infty}, 0*\infty, \infty - \infty, 0^0, \infty^0, 1^{\infty}
```
10. 无穷 - 无穷,有分母则通分,没有分母则倒带换再通分
11. 极限是双侧定义,左侧和右侧可能不同
12. 注意将有界X无穷小及时消掉
13. 当计算出了根号的时候,也可以进行相应化简
```tex
\displaystyle
\footnotesize
e^{\frac{1}{n}ln(a_1...a_n)} = (a_1...a_n)^{\frac{1}{n}} = \sqrt[n]{a_1...a_n}
```
14. 极限是一个数,可以令其为A
15. 变上限积分带入下限,因为还要对下限求导,下限是常数,求导为0,所以可以不必带入下限
```tex
F(x) = \int^{x^2}_0 f(u)du  \\
F'(x) = 2xf(x^2) - f(0)d0 = 2xf(x^2)
```
16. 有了导数,可以用变限积分来表示原函数
17. 根号的变形
```tex
a^{}\frac{1}{n} = \sqrt[n]{a}
```
18. 连乘如果变成连加,可以用e来进行变化,然后可能会用到重要不等式
19. 无穷小量可正可负
20. 数列的一些小知识
```tex
\displaystyle
\footnotesize
x_n > 0, \lim\limits_{n->\infty} \frac{x_{n+1}}{x_n} = \frac12,则\lim\limits_{n->\infty}x_n = 0  \\
反证法:若\lim\limits_{n->\infty}x_n = A \mathrlap{\,/}{=} 0, 则\lim\limits_{n->\infty} \frac{x_{n+1}}{x_n} = 1,与题设矛盾  \\
拓展:   \\
(1)\lim\limits_{n->\infty} \frac{x_{n+1}}{x_n} = 2, 则\lim\limits_{n->\infty}x_n = \infty  \\
令u_n = \frac{1}{x_n},  \lim\limits_{n->\infty} \frac{u_{n+1}}{u_n} = \frac12  \\
\lim\limits_{n->\infty}u_n = 0, \lim\limits_{n->\infty}x_n = \infty(翻过来就是无穷)  \\
(2)\lim\limits_{n->\infty} \frac{x_{n+1}}{x_n} = 1不一定有极限,\{x_n\} = n就没有,\{x_n\} = \frac{1}{n}就有  \\
(3) \lim\limits_{n->\infty} \frac{x_{n+1}}{x_n} > 1与\frac{x_{n+1}}{x_n} > 1,  \\
前者从第N项开始才满足,后者从第一项满足.但考察的时候可以认为都从第一项开始  \\
```
21. 极限和求和的区别
```tex
\displaystyle
\footnotesize
\sum_{k = 1}^{n}和\lim\limits_{n \to \infty}, 前者的n是有限个,n不是无穷,是一个确定的数,后者n是无穷大,故1.75等式如下  \\
\sum_{k = 1}^{n}(-\frac12)^k = \frac{(-\frac12)^n - 1}{3}
```
22. 证明函数连续
```tex
\displaystyle
\footnotesize
可以取区间内任意实点x<sub>0</sub>,然后取任意变量x  \\
f(x_0) = \lim\limits_{x \to x_0} f(x),则连续  \\
(当x -> x<sub>0</sub>是,f(x) -> f(x<sub>0</sub>)则连续)  \\
```
23. 比较麻烦的式子可以用不等式的思想化简式子,只需找到范围即可(`1.91`)
```tex
\displaystyle
\footnotesize
\frac{ln(n^x + 1)}{x^2} - \frac{n^xlnn}{(n^x + 1)x} > 
\frac{ln(n^x)}{x^2} - \frac{n^xlnn}{(n^x)x} = 0  \\
```
24. 在极限的计算中也可以使用数列的技巧(`1.94`),如果有影响计算的项可以想着合并或者分离出去.
25. 函数列,x先看成常数,把n处理一下(`1.101`, `1.106` )
26. 极限中分子比分母为0,则分子比分母小
```tex
\lim\limits\frac{x^2cos\frac{1}{x}}{3sin^2x} = 0 < 1,由极限局部保号性  \\
在x \to 0过程中,x^2cos\frac{1}{x} < 3sin^2x  \\
则大 + 小 等价于大, x^2cos\frac{1}{x} + 3sin^2x \enspace\text{\textasciitilde}\enspace 3sin^2x
```
27. 积分,极限,导数都是一个数.积分也是面积
28. 等价无穷小,两个比值的极限为1
29. 连续可以直接带值

# 解题技巧
## 函数极限
* 方法
    1. 泰勒公式  
    > 任何可导函数都可以转换为幂级函数的和  
    > 泰勒公式展开的时候,x<sub>0</sub>都是取0的
    2. 洛必达法则  
    > 也就是f(x), g(x)都为无穷大(小)量,且导数均存在(无穷也是存在),导数的比值也存在(无穷也存在,震荡不存在),就可以洛必达  
    ```tex
    \displaystyle若\lim\limits_{x\to*}f(x)=0(\infty), \lim\limits_{x\to*}g(x)=0(\infty),且\lim\limits_{x\to0}\frac{f'(x)}{g'(x)}\exists,  \\
    \displaystyle 则\lim\limits_{x\to0}\frac{f(x)}{g(x)} = \lim\limits_{x\to0}\frac{f'(x)}{g'(x)}
    ```
    3. 等价代换
    4. 导数定义
    5. 拉格朗日中值定理
* 技巧
    1. 加减中存在的极限(0也可以)要提出来先算,乘除中不为0的可以先算(乘除中先算一部分,剩下的必须也是一个整体的一部分,也就是等价的是`A`,剩下的所有必须是整体的`B`)
    2. 
    ```tex
    x\to\infty(+\infty, -\infty)且有\dfrac1x,可以用倒代换,抓大头,有理化(根号想到有理化),通分
    ```
    抓大头就是听从值更大的部分,最后`大 + 小 ~ 大`  
    3. 大 + 小 ~ 大    
    ```tex
    \displaystyle \lim\limits_{x\to0} \frac{x^3\cos\frac1x}{3\sin^2x}  \\
    ```
    算一下,结果是0,说明上边比下边要小,小的可以扔掉,所以`有界 * 无穷小 = 无穷小`是小的,需要听大的,也就可以等价成大的
    4. 有导数信息要想到原函数的单调性,并且导数的积分就是原函数(`1.45`).  
    5. 极限中如果有小于或者大于,那么可能积分也需要进行不等式的改变.用题目中的条件(`1.45`)  
    6. 可以想着拆分化简(`1.4`)
* 误区
    1. 注意,不能等价的地方不要瞎等价,否则会出错(`1.9`就不能直接进行重要极限的等价)

## 无穷小比阶
* 形式  
    无穷小比阶实质是
    ```tex
    \dfrac00
    ```
    型的极限
* 方法  
    1. 等价替换  
    ```tex
    \footnotesize
    若a\mathrlap{\,/}{=}0, k>0, 且x\to0时f(x) \enspace\text{\textasciitilde}\enspace ax^k,则f(x)是x的k阶无穷小  \\
    ```  
    2. 泰勒公式  
    ```tex
    \footnotesize
    f(x) = a_0 + a_1x + ... +a_{k-1}x^{k-1}+a_{k}x^{k}+a_{k+1}x^{k+1}+...,a_0=...=a_{k-1}=0,a_k\mathrlap{\,/}{=}0,则当x\to0时,f(x)是x的k阶无穷小  \\
    ``` 
    3. 洛必达法则  
    ```tex
    \footnotesize
    若k>0,\lim\limits_{x\to0}\dfrac{f(x)}{x^k} = c \mathrlap{\,/}{=}0(常用洛必达),则f(x)是x的k阶无穷小  \\
    ``` 
    4. 等价无穷小自己的运算规则  
    ```tex
    \footnotesize
    x\to0时,g(x)是x的n阶无穷小,f(x)是x的m阶无穷小,则\int_0^{g(x)}f(t)dt是x的\orange {(m + 1)n}阶无穷小  \\
    x\to0时,f(x)与g(x)分别是x的m阶与n阶无穷小,\lim\limits_{x\to0}h(x)=c\mathrlap{\,/}{=}0  \\
    (1) f(x)h(x)是x的m阶无穷小(\orange {不为0的数}不影响阶数);f(x)g(x)是x的\orange {m+n}阶无穷小  \\
    (2) m > n,f(x) + g(x)是x的n阶无穷小(低阶值更大)  \\
    (3) m = n,f(x) + g(x)是n阶或高于n阶的无穷小(n阶减没了)  \\
    ```
* 总结
    1. 无穷小中,如果A + B,B阶数更高,则看A的阶数.如果A, B同阶,则找第一个系数不同的部分
    2. 阶数一定要算出来,不能直接等价
    3. A和B是等价无穷小的,其系数与幂次相等

## 数列极限
* 方法
    * 转换成函数极限(求导洛必达,拉格朗日中值定理)
    * 先求和(积),再求极限
    * 夹逼准则
    * 定积分定义
    * 单调有界准则(证明题)
* 技巧
    * 夹逼准则的套路(放缩)

    一个数列夹在两个数列之间,两头需要学会如何找  
    ```tex
    \footnotesize
    (1) 简单放大和缩小(填空题)  \\
    如:无限个n个正数之和不超过最大数*n,不小于最小数*n  \\
    有限m个正数之和不超过最大数*m,不小于最大数本身(只找最大,不找最小)  \\
    (2) 利用重要不等式  \\
    \sin x < x < \tan x(0 < x < \frac{\pi}{2})  \\
    \dfrac{x}{1 + x} < ln(1 + x) < x, (x > 0)  \\
    e^x \geqslant x + 1 (\forall x)  \\
    lnx \leqslant x - 1 (x > 0)  \\
    x - 1 < [x] \leqslant x ,[1.5] = 1[2] = 2 \\
    (3) 利用闭区间上连续函数总有最大值和最小值  \\
    (4) 利用第一问的铺垫(答题用的多)  \\
    ```

    ```tex
    \footnotesize
    (1) \lim\limits_{n \to \infty} (\dfrac{n}{n^2 + 1} + ... + \dfrac{n}{n^2 + n})  \\
    \lim\limits_{n \to \infty}(\dfrac{n}{n^2 + n} * n)  \leqslant y_n \leqslant \lim\limits_{n \to \infty}(\dfrac{n}{n^2 + 1} * n)  \\
    \therefore 中间的y_n为1  \\
    (2) 求\lim\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{a_1^n + a_2^n + ... + a_m^n},其中a_i(i=1,2,3,...,m)都是非负数(\orange{可以当结论背下来})  \\
    设a_1 = max(a_1, a_2, ..., a_m)  \\
    \lim\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{a_1^n} \leqslant y_n \leqslant \lim\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{a_1^n * m}  \\
    \therefore 中间的y_n为max(a_1, a_2, ..., a_m)   \\
    (3) \lim\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{2020 + 2^n + 3^n + 4^n}  \\
    = \lim\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{(\sqrt[n]{2020})^n + 2^n + 3^n + 4^n}  \\
    = \lim\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{1^n + ... + 1^n + 2^n + 3^n + 4^n}  \\
    (4) 若0<a<b,则\displaystyle \lim\limits_{n \to \infty}(a^{-n} + b^{-n})^\frac1n  \\
    = \dfrac1a  \\
    (5) \lim\limits_{x \to 0} x[\dfrac{10}{x}] = 10(取整函数)  \\
    这里注意, \dfrac{10}{x} - 1 < [\dfrac{10}{x}] \leqslant \dfrac{10}{x},但是再乘一个x,就需要考虑正负号的问题了, \\
    x>0,x * (\dfrac{10}{x} - 1) < x * [\dfrac{10}{x}] \leqslant x * \dfrac{10}{x}  \\
    x<0,x * (\dfrac{10}{x} - 1) > x * [\dfrac{10}{x}] \geqslant x * \dfrac{10}{x}  \\
    (6) 设x_n = (1 + \dfrac{1}{n^2})(1 + \dfrac{2}{n^2})...(1 + \dfrac{n}{n^2}),则\lim\limits_{n \to \infty}x_n为(连乘变连加)  \\
    \displaystyle x_n = e^{[ln(1 + \frac{1}{n^2}) + ... + ln(1 + \frac{n}{n^2})]} = e^{\sum_{i=1}^nln(1 + \frac{i}{n^2})}  \\
    \displaystyle \sum_{i=1}^n \frac{\frac{i}{n^2}}{1 + \frac{i}{n^2}} < \sum_{i=1}^nln(1 + \frac{i}{n^2}) < \sum_{i=1}^n \frac{i}{n^2} = \frac12  \\
    \sum_{i=1}^n \frac{\frac{i}{n^2}}{1 + \frac{i}{n^2}} = \sum_{i=1}^n \frac{i}{n^2 + i} > \sum_{i=1}^n \frac{i}{n^2 + n} = \frac12   \\
    \therefore 结果为e^{\frac12}  \\
    (7) 设f(x)在[0, 1]连续,证明\lim\limits_{n \to \infty}\int_0^1x^nf(x)dx = 0(\orange{需要背诵})  \\
    由题得m \leqslant f(x) \leqslant M  \\
    \lim\limits_{n \to \infty} \dfrac{m}{n + 1} \leqslant I \leqslant \lim\limits_{n \to \infty} \dfrac{M}{n + 1}  \\
    \therefore 结果为0  \\
    \displaystyle (8) 设 a_n = \int_0^{\frac{\pi}{4}}\tan^nxdx  \\
    (一)求a_n + a_{n+2}  \\
    (二)求\lim\limits_{n \to \infty}na_n  \\
    用tanx在0到\frac{\pi}{4},就是为了值在(0,1)之间,倍数越大,值越小  \\
    然后可以想办法得到a_n的范围夹住a_n(求极限可以进行公式变换直接算,也可能用题目的分析,找到不等式夹住)  \\
    (一)  \\
    原式 = \int_0^{\frac{\pi}{4}}\tan^nxdx + \int_0^{\frac{\pi}{4}}\tan^{n + 2}xdx  = \int_0^{\frac{\pi}{4}}\tan^nx(1 + \tan^2x)dx = \int_0^{\frac{\pi}{4}}\tan^nxd(tanx) = \dfrac{1}{1 + n}  \\
    (二)  \\
    有(一)a_n + a_{n+2} = \dfrac{1}{1 + n}  \\
    且 x \in (0, \dfrac{\pi}{4})  \\
    (tanx在(0,1)之间,次方越高,则越小)  \\
    则2a_{n+2} < \dfrac{1}{1 + n} < 2a_n  \\
    a_n > \dfrac{1}{2(1 + n)}  \\
    a_{n+2} < \dfrac{1}{2(1 + n)}即a_{n} < \dfrac{1}{2(n - 1)}  \\
    \lim\limits_{n \to \infty}n \dfrac{1}{2(1 + n)} < \lim\limits_{n \to \infty}na_n < \lim\limits_{n \to \infty}n \dfrac{1}{2(n - 1)}  \\
    联系第一步,有a_n和a_{n+2},那么知道两个谁大谁小就可以凑出不等式(第一个放缩),这里tanx在(0,1)之间,所以可以找出谁大谁小,然后用a_n和a_{n+2}的和开始放缩.
    ```

    * 单调有界  
    证明的时候可以先说`有界`,再说`单调`  
    证明数列单调性的方法  
    ```tex
    \footnotesize 
    数列单调增,有上界或数列单调减,有下界则可以知道数列极限  \\
    (1) 做差  \\
    对于x_{n + 1} = f(x_n)  \\
    (一)x_{n+1} - x_n = f(x_n) - x_n  \\
    (二)x_{n+1} - x_n = f(x_n) - f(x_{n-1}) (\orange{用于有导数(导数可用拉格朗日)或数学归纳法}) \\
    (2) 使用数学归纳法  \\
    验证n = 1,假设n = k,算出n = k + 1,故成立(数列单调)  \\
    (3) x_{n+1} - x_n 和 x_{n} - x_{n - 1}同号,则数列单调(相邻两项做差如果同号则单调).同正,单增,同负,单减  \\
    (4) x_{n+1} = f(x_n),若f'(x) > 0,则f(x)单调  \\
    当x_2 > x_1, 数列\{x_n\}单调增  \\
    当x_2 \mathrlap{\,/}{=} x_1, 数列\{x_n\}单调减  \\
    若f'(x) < 0, 数列\{x_n\}不单调  \\
    \because f'(x) > 0,f(x)单增,x_2 = f(x_1), x_3 = f(x_2), x_1 < x_2,f(x_1) < f(x_2)即 x_2 < x_3 
    (5) f(x)在(a,b)连续,且\lim\limits_{x \to a^+},\lim\limits_{x \to b^-} \exists, 则f(x)在(a,b)连续
    ```
    ```tex
    \footnotesize
    (1) x_1 = 2, x_{n+1} = \dfrac12(x_n + \dfrac{1}{x_n}),证明数列{x_n}有极限  \\
    x_n \geqslant 1就是有下界,也可以描述为数列的最小值  \\
    这里x_{n+1} = \dfrac12(x_n + \dfrac{1}{x_n})=\sqrt{x_n * \dfrac{1}{x_n}}(用常用不等式) \geqslant 1(有下界)  \\
    (\dfrac14(3x_n + \dfrac{1}{x_n^3})=\dfrac14(x_n + x_n + x_n + \dfrac{1}{x_n^3}) \geqslant \sqrt[4]{x_n*x_n*x_n*\dfrac{1}{x_n^3}})  \\
    且x_{n+1}-x_n = \dfrac{1-x_n^2}{2x_n}< 0(x_n都>1,单减)   \\
    故有极限  \\
    (2) x_1 = 2, x_{n+1} = \dfrac{3+4x_n}{1 + x_n},证明{x_n}有极限?  \\
    x_2 = \dfrac{11}{3} > x_1  \\
    设x_{k + 1} > x_k,  \\
    x_{k + 2} - x_{k + 1} = \dfrac{x_{k + 1} - x_{k}}{(1 + x_{k + 1})(1 + x_{k})}(分母显然正) > 0  \\
    \therefore x_{k + 2} > x_{k+1}  \\
    \therefore x_{n+1} > x_n{n = 1, 2, ...}  \\
    \therefore \{x_n\}单增  \\
    \because x_{n+1} = \dfrac{3+4x_n}{1 + x_n} < \dfrac{4+4x_n}{1 + x_n} = 4  \\
    \therefore 数列有上界4  \\
    所以 \{ x_n \}有极限  \\
    (3) x_1 > 0, x_{n+1} = \dfrac{2(1+x_n)}{2 + x_n},证明{x_n}有极限?  \\
    x_{n+1} - x_n = \dfrac{2(1+x_n)}{2 + x_n} - \dfrac{2(1+x_{n-1})}{2 + x_{n-1}}(第一种做差不知道x_n的情况,所以第二种)  \\
    =\dfrac{2(x_{n} - x_{n-1})}{(2 + x_{n})(2 + x_{n-1})} (x_n > 0,因为题目中的条件没有相减)  \\
    x_{n} - x_{n-1} 与 x_{n+1} - x_{n}同号  \\
    故\{x_n\}单调  \\
    \because 0 < x_{n+1} < \dfrac{2(1+x_n)}{1 + x_n} = 2  \\
    \therefore 数列既有上界,也有下界  \\
    \therefore 数列有极限  \\
    ```
    * 如果数列不单调,或单调不好找,可以先`求极限再证明`,可以参考`1.77`.向后伸缩的时候可以加一个(0, 1)间n次方的变量,把结果变成0,从而成功证明
    * 数列基本事实  
        ```tex
        \lim\limits_{n\to\infty}x^n = \\
        (1) |x| < 1, I = 0  \\
        (2) |x| > 1, I = \infty  \\
        (3) x = 1, I = 1  \\
        (4) x = -1, 极限不存在
        ```
        ```tex
        \lim\limits_{n\to\infty}e^{nx} = \\
        (1) x > 0, I = +\infty  \\
        (2) x < 0, I = 0  \\
        (3) x = 0, I = 1  \\
        ```
* 总结
    * 数列的构造法(需要总结一些)

## 连续与间断
* 方法
    * 先找函数间断点,再找其类型  
    ```tex
    \footnotesize
    间断点: 函数无定义点(分母不为0,tan不为\frac\pi2),分段点  \\
    类型:  \\
    第一类间断点(可去间断点,跳跃间断点)  \\
    第二类间断点(无穷间断点,震荡间断点)  \\
    ```
* 技巧
    * 有绝对值要看左右极限,因为去掉x的绝对值可能会有正负0之分
    * 没有绝对值可以不用分开左右极限考虑,结果为正负无穷可以统称为无穷
    * 单侧极限不用考虑连续与间断
* 总结 

# 题目
注意做题的时候不要跳步太多,否则基本规则会搞错.  
* 1.3

```tex
\displaystyle \lim\limits_{x\to0} \frac{(1+x)^{\frac{2}{x}} - e^2[1 - ln(1 + x)]}{x}
```

> 把e<sup>2</sup>拆开就能看出来了
* 1.4
```tex
1 - cos2x可以直接用泰勒,因为泰勒是等式,可以加上o(x^n),嫌麻烦就变cos2x的二倍角或用(1 + x^2)将式子拆成两个
```
* 1.8

```tex
\displaystyle \lim\limits_{x\to0} \int_0^x \frac{sin2t}{\sqrt{4+t^2} \int_0^x(\sqrt{t+1}-1) dt}dt
```

> 外部的积分,是对`t`积分,其他字母看做常量,所以内部积分看做是f(x),可以提出去

```tex
\displaystyle \lim\limits_{x\to0} \frac{\int_0^x\frac{sin2t}{\sqrt{4+t^2}}dt}{\int_0^x(\sqrt{t+1}-1) dt}
```

> 上下是0/0所以可以用`洛必达法则`.直接带上下限`相减`即可

* 1.9

```tex
\displaystyle \lim\limits_{x\to\infty} e^{-x} (1 + \frac{1}{x})^{x^{2}} \\
```

> 这里不能用重要极限,如果按照乘除不为0的先算,剩下的必须为一个整体的一部分,这里不是整体的一部分  

* 1.15

```tex
\displaystyle \lim\limits_{x\to0^+} x^{ln(\frac{lnx - 1}{lnx + 1})}
```

> 这里右上角的一堆`ln`趋向1,可以化出来.另外`x`转为右上角的时候是`lnx`

* 1.16  
    容易算错,再算算
* 1.35

```tex
\displaystyle \lim\limits_{x\to0^+} \frac{ln[1 + \frac{f(x)}{sinx}]}{a^x - 1} = A
```


```tex
{\footnotesize 因为极限存在,且}  \\
\displaystyle \lim\limits_{x\to0^+} a^x - 1 = 0,{\footnotesize 则}  \\
\displaystyle \lim\limits_{x\to0^+} [1 + \frac {f(x)}{sinx}] = 0,{\footnotesize 则} \\
ln[1 + \frac {f(x)}{sinx}] \enspace\text{\textasciitilde}\enspace  \frac {f(x)}{sinx},{\footnotesize 然后算下边的}
```

* 1.37

```tex
当x\to0^+ \\
f(x) = (1 + x)^{\frac {1}{x}}=e^{\frac{ln(1 + x)}{x}}  \\
\footnotesize 当把这个式子化成e的公式之后,不能够直接对e进行展开.因为泰勒公式都要求x\to0,这里右上角的一堆已经到了1,  \\
所以先展开ln(1 + x)  \\
后边提出去e^1 也是因为要泰勒公式要保证x\to0
```

* 1.41

```tex
\displaystyle I = \lim\limits_{x\to0} (\frac{a}{x^2} + \frac{b}{x^4} + \frac{c}{x^5} \int_0^x e^{-t^2}dt) = 1  \\
\footnotesize 这里求a, b, c,又有变限积分,肯定是求导加泰勒.这里没有下边的部分,那么就可以通分得到  \\
\displaystyle I = \lim\limits_{x\to0} \frac{ax^3 + bx + c \int_0^x e^{-t^2}dt}{x^5} = 1  \\
```

* 1.45

这里有了导数和原函数想到了变限积分,有大小,想到了不等式  
```tex
\footnotesize
这里用牛莱公式找出f(x)与积分的关系  \\
f(x) - f(1) = \int_1^xf'(t)dt  \\
\displaystyle \lim\limits_{x\to+\infty} f(x) = \lim\limits_{x\to+\infty} [f(1) + \int_1^xf'(t)dt] < \lim\limits_{x\to+\infty} [f(1) + \int_1^x \frac{1}{t^2 + 1}dt] = 1 + \arctan x|_1^{+\infty}  \\
或者可以这么想,f'(x) > 0, f(x) > f(1) = 1  \\
f(x)可以看做f'(x)组成的变限积分f(x) = \int_1^{x}f'(t)dt  \\
\therefore \lim\limits_{x\to+\infty} f(1) < \lim\limits_{x\to+\infty} f(x) = 
\lim\limits_{x\to+\infty} \int_1^{x}\frac{1}{t^2 + f^2(t)}dt < 
\lim\limits_{x\to+\infty} [f(1) + \int_1^{x}\frac{1}{t^2 + 1}dt] = 1 + \frac\pi4
```

* 1.48  
看到`加减`的式子,要先转换成`乘除`的,如若不好化简,那就分别计算阶数
```tex
\sqrt{1 + tan\sqrt{x}} - \sqrt{1 + sin\sqrt{x}} =  
\frac{\sqrt{1 + tan\sqrt{x}} + \sqrt{1 + sin\sqrt{x}} }{\sqrt{1 + tan\sqrt{x}} - \sqrt{1 + sin\sqrt{x}}}  \\
ln(1 + x) - 2\sqrt[3]{(e^x - 1)^2} \enspace\text{\textasciitilde}\enspace x - 2x^{\frac23}
```

* 1.51
```tex
\footnotesize
要看x^x - 1 与x是不是同阶,可以用一下上下比较,只要比值为确定的数(0)就是同阶  \\
\lim\limits_{x\to0} \dfrac{x}{x^x - 1} = 0,所以不同阶
```

* 1.57
```tex
\displaystyle
\footnotesize
1 - cosxcos2xcos3x的计算不能用那种加一个再等价的技巧,因为cosx不能直接等于1,不然系数可能不对  \\
所以比较好的方式是直接cosx泰勒展开乘即可
```

* 1.58

```tex
\displaystyle \lim\limits_{x\to\infty}\frac{e^{\sin\frac{1}{x}}-1}{(1 + \frac{1}{x})^\alpha - (1 + \frac{1}{x})} = A \mathrlap{\,/}{=} 0  \\
\footnotesize
则\alpha不能为1,为1,下边就是0,极限为无穷,当不为1的时候,\alpha的式子有极限,是一个数,不影响阶数,右边和上边阶数相同,则有极限
```

* 1.61

```tex
f(b) - f(a) = f'(\xi)(b-a)  \\
{\footnotesize 遇到两个相减的,且两个长得类似,可以用拉格朗日中值定理}  \\
\displaystyle \lim\limits_{x\to0}f(x) = ln(1 + x^2) - ln(1 + \sin^2x)  \\
\displaystyle =\lim\limits_{x\to0} \frac{2\xi}{1 + \xi^2}(x^2 - sin^2x)(\xi\to1)  \\
\displaystyle =\lim\limits_{x\to0} \frac13x^4
```

* 1.63  
第一问  
```tex
这里需要注意的是\sqrt{2Rx-x^2} - \sqrt{2rx-x^2}如果直接有理化,结果就是0了  \\
所以可以提出来\sqrt{x},有系数的地方就不受x控制,也就不会为0了  \\
\displaystyle \lim\limits_{x\to0^+}\frac{\sqrt{2Rx-x^2} - \sqrt{2rx-x^2}}{x^k}  \\
{\footnotesize 这里因为只需要让最后的比值为非0常数,所以上下同时提出来一个\sqrt{x},上边就可以不为0了}  \\
\displaystyle = \lim\limits_{x\to0^+}\frac{\sqrt{2R-x} - \sqrt{2r-x}}{x^{k-\frac12}}  \\
{\footnotesize 最后上边的x消掉了,成为0阶,下边也需要是0阶,故k=\frac{1}{2}}
```
第二问
```tex
\footnotesize 这里要注意,当x\to0^{+}时,tan\angle MOM_1 \enspace\text{\textasciitilde}\enspace \angle MOM_1(\angle MOM_1从角度上来看是逐渐趋向0的)  \\
所以求角可以转换成求三角函数  \\
```

* 1.66

```tex
\lim\limits_{n->\infty}[\sqrt{n}(\sqrt{n + 1} - \sqrt{n}) + \frac12]^{\frac{\sqrt{n+1} +\sqrt{n}}{\sqrt{n+1} -\sqrt{n}}}  \\
\footnotesize 大致算一下,是1^{\infty}次方,所以可以用e的形式来算.后边只要一直通分化简就能算出来.不要放弃通分  \\
```

* 1.67
```tex
\lim\limits_{n->\infty}n^2(a^\frac{1}{n} - a^\frac{1}{n+1}) (a>0)  \\
{\footnotesize 对于这个式子来说,a^\frac{1}{n},a^\frac{1}{n+1}相似,所以可以使用拉格朗日中值定理.}  \\
{\footnotesize 这样的话就可以把相减的情况变成一个乘式,且\xi也能知道范围在哪里}  \\
{\footnotesize 使用的时候a,b看等于谁方便就可以等于谁,只要好算就行,这里把\frac{1}{n},\frac{1}{n+1}看成a,b,也即}  \\
= \lim\limits_{n->\infty}[n^2a^{\xi}]'(\frac{1}{n} - \frac{1}{n+1}), (\xi \in {\frac{1}{n+1}, \frac{1}{n}} ) \\
\footnotesize 不需要把所有的n都给算到a,b里,需要的一部分看成a,b就行
```

* 1.75 `注意数列中各项可能抵消的情况`

```tex
a_1 = 1, a_2 = 2, a_{n+2} = \dfrac{2a_na_{n+1}}{a_n + a_{n+1}}(n \in N^*)  \\ 
(1) 求b_n = \dfrac{1}{a_{n+1}} - \dfrac{1}{a_{n}}的表达式  \\
{\footnotesize 求数列表达式的时候,可以将该表达式化简得到一个结果,然后将题目中的式子带入再得到一个结果,就可以看出来新数列的表达式了}  \\
(2) 求 \displaystyle \sum_{k=1}^n b_k和\lim\limits_{n \to \infty} a_n  \\
上边求出了b_k,这里直接用等比数列求和公式即可.注意这里的n是有限项,所以最后q^n要保留,而不是用无穷带走.  \\
对于极限的计算,因为b_n = \dfrac{1}{a_{n+1}} - \dfrac{1}{a_{n}},在无穷项求和之后,中间项可以消掉,所以利用\sum_{k=1}^n b_k = \sum_{k=1}^n ( {\dfrac{1}{a_{k+1}} - \dfrac{1}{a_{k}}}) = \dfrac{1}{a_{n+1}} - \dfrac{1}{a_1}再求a_n的极限
```

* 1.76

```tex
\footnotesize
题目中有a_{n+1} = a_n^2 + a_n,而式子中有\dfrac{1}{1+a_n},所以可以想把题目中的条件给取倒数,匹配题目,最后就可以得到通项了.  \\
\frac{1}{a_{n+1}} = \frac{1}{a_n(a_n+1)} = \frac{1}{a_n+1} - \frac{1}{a_n}  \\
把条件转换到题目中的形式上.  \\
然后数列单增,若有上界A = A^2 + A,则A = 0,单数列首项为3,所以没有上界,为+\infty  \\
```

* 1.77

数列不单调,或单调不好找,可以先`求极限再证明`,然后用求出的极限a和数列相减|x<sub>n+1</sub> - A| = |数列式子-A的式子|,只要式子<0即可.  
数列收敛的位置就是极限值  
```tex
\footnotesize
x_{n+1} = \dfrac{1 - x_n^2}{2}, x_{n+1} < \dfrac12  \\
x_1 = 3 > 0,若x_n >0,则x_{n+1} > 0  \\
0 < x_{n+1} < \dfrac12  \\
令f(x) = \dfrac{1 - x^2}{2},f'(x) = -x < 0,不单调  \\
若数列有极限,则A = \dfrac{1 - A^2}{2}, A = -1 + \sqrt2  \\
则0 \leqslant |x_{n+1} - A| = |\dfrac{1 - x_n^2}{2} - \dfrac{1 - A^2}{2}| = |\dfrac{x_n + A}{2}||x_n - A| < |\sqrt2 - \dfrac12||x_n - A| < ... < |\sqrt2 - \dfrac12|^n|x_1 - A| = 0  \\
\therefore |x_{n+1} - A| = 0, 也即极限为 -1 + \sqrt2
```

* 1.80 

这个题是个难题,需要好好思考
```tex
\footnotesize
证明f(\xi) = \xi可以看做是证明f(\xi) - \xi = 0有根  \\
用零点定理需要函数连续可导  \\
可导没有办法说,看看用反证法行不行  \\
(1)  \\
\forall x_0 \in [a,b], \forall x,有|f(x) - f(x_0)| < k|x - x_0|,  \\
当x \to x_0时,|f(x) - f(x_0)|\to 0,即f(x) \to f(x_0)  \\
则f(x)连续(用函数连续的定义)  \\
令g(x) = f(x) - x, g(a) = f(a) - a \geqslant 0  \\
g(b) = f(b) - b \leqslant 0  \\
则\exists \xi \in [a,b],使f(\xi) = \xi  \\
若\exists \eta \in [a,b],使f(\eta) = \eta, 则
|f(\xi) - f(\eta)| = |\xi - \eta| \leqslant k|\xi - \eta|,  \\
\because 0 \leqslant k < 1,故不符合题意,则只能存在唯一\xi \in [a,b],使f(\xi) = \xi  \\ 
(1)  \\
(  \\
    如果极限存在,则\lim\limits_{n \to \infty}x_{n+1} = A  \\
    \lim\limits_{n \to \infty}f(x_n) = f(\lim\limits_{n \to \infty}x_n) = A(连续函数极限符号和函数符号可以换位置)  \\
    由(1)知,函数极限为\xi  \\
    这里不知道有没有极限,所以用先求再证  \\
)\\
\because 0 \leqslant k < 1  \\
由|x_{n+1} - \xi| = |f(x_n) - f(\xi)| \leqslant k|x_n - \xi| \leqslant ... \leqslant k^{n}|x_1 - \xi| = 0,故\lim\limits_{n \to \infty}x_{n} = \xi
```

* 1.81

```tex
\footnotesize
\displaystyle 先求出 \frac{A_{n+1}}{B_{n+1}} = \frac{2*\frac{A_n}{B_n} + 2}{\frac{A_n}{B_n} + 2}  \\
A_{n+1} + B_{n+1}\sqrt{2} = (2 + \sqrt{2})(A_{n} + B_{n}\sqrt{2}) = 2(A_{n} + B_{n}) + \sqrt{2}(A_{n} + 2B_{n})  \\
系数对系数,
故\frac{A_{n+1}}{B_{n+1}} = \frac{2(A_{n} + B_{n})}{A_{n} + 2B_{n}} = \frac{2*\frac{A_n}{B_n} + 2}{\frac{A_n}{B_n} + 2}  \\
令x_n = \frac{A_{n}}{B_{n}},则x_{n+1} = \frac{2x_n+2}{x_n+2}
令f(x) = \frac{2x+2}{x+2}, f'(x) = \frac{2}{(x+2)^2} > 0(A_n, B_n都是正数)  \\
故x_n单调  \\
\because 0 < x_{n+1} = \frac{2x_n+2}{x_n+2} < \frac{2x_n+4}{x_n+2} = 2  \\
故x_n有界,则\lim\limits_{n \to \infty}x_n \exists \\
令 \lim\limits_{n \to \infty}x_n = A,则
A = \frac{2A+2}{A+2},解得A = \sqrt 2 或 A = -\sqrt2(舍去)
```

* 1.82 

```tex
\footnotesize
(1)  \\
\because a_1 \geqslant 0,   \\
\therefore a_2 = f(a_1) \leqslant a_1  \\
设a_k\geqslant 0,则a_{k+1} = f(a_k) \leqslant a_k  \\
由归纳可知a_{n+1} \leqslant a_n,故{a_n}为收敛数列  \\
(2)  \\
\because \lim\limits_{n \to \infty}a_n = t,
\lim\limits_{n \to \infty}a_{n+1} = \lim\limits_{n \to \infty}f(a_n) = f(\lim\limits_{n \to \infty}a_n) =  f(t) = t  \\
函数连续,则极限值和函数值可以互换位置  \\
(3)  \\
由(2) \lim\limits_{n \to \infty}a_n = t  \\
\because a_n \geqslant 0,故t\geqslant0  \\
当t > 0时,f(t) > t,与(2)矛盾,故t = 0
```

* 1.83

记得用第一问.第一问中的f(x)有最大值,第二问中构造的数列类似f(x),故数列要小于第一问最大值,然后可以用数列小于最大值这一条推式子中其他带数列的情况,如ln(2-x<sub>n</sub>)
```tex
\footnotesize
(1)  \\
求导,然后左增右减,f(1)为最大值1  \\
(2)  \\
直接把x_n展开很麻烦,所以看一下x_{n+1},得到  \\
x_{n+1} = x_n + ln(2 - x_n)  \\
由(1)x_{n+1} \leqslant 1,则ln(2 - x_n) \geqslant 0,
则x_{n+1} \geqslant x_{n},则x_n有上界  \\
故\lim\limits_{n \to \infty}x_n极限存在  \\
令\lim\limits_{n \to \infty} = A,A = A + ln(2 - A),  \\
A = 1,极限为1
```

* 1.84 

```tex
\footnotesize
x_n = \int_0^1min\{x,x_{n-1}\}dx \leqslant \int_0^1x_{n-1}dx = x_{n-1}  \\
所以x_n单调递减  \\
\because 1 > x_2 = \dfrac12 > 0,
设1 > x_k > 0, 则0 < x_{k+1} < 1(可以带到定积分计算)
则{x_n}每项都大于0,x_n有下界,故存在极限  \\
x_n = \dfrac12x_{x-1}^2 + x_{n-1}(1-x_{n-1})  \\
令极限为A,则A = \dfrac12A^2 + A(1 - A),A = 0
```

* 1.85

```tex
\footnotesize
(1)  \\
证明两个式子的大小关系可以用相减,这里相减之后,赋值给g(x),然后求g'(x),就可以找到大小关系了  \\
(2)  \\
ln(1 + x_n) = e^{x_{n+1}} - 1 < e^{x_n} - 1   \\
\therefore x_{n+1}  < x_n,数列单调递减 \\
0 < x_1 < 1, 则0 < ln(1 + x_1) = e^{x_2} - 1 < 1  \\
\therefore 0 < x_2 < 1  \\
若0 < x_k < 1  \\
则0 < ln(1 + x_k) = e^{x_{k+1}} - 1 < 1  \\
\therefore 0 < x_{k+1} < 1  \\
由归纳得,数列在(0,1)之间,数列有界 \\
\therefore \lim\limits_{n\to\infty}x_n \exists  \\
令\lim\limits_{n\to\infty}x_n = A  \\
则ln(1 + A) = e^{A} - 1,A = 0
```

* 1.86

```tex
\footnotesize
(1)  \\
令f(x) = x - 2ln(1 + x)  \\
f'(x) = 1-\dfrac{2}{1+x}  \\
0 < x < 1, f'(x) < 0, x > 1, f'(x) > 0  \\
当 0 < x < 1, f(x) < 0,当x > 0,f(x)单调递增,  \\
故f(x)在(0, +\infty)有唯一零点,\\
\therefore 方程在(0, +\infty)有唯一实根\xi  \\
(2)  \\
由(1)f(\xi) = \xi - 2ln(1 + \xi) = 0  \\
则f(x_1) = x_1 - 2ln(1 + x_1) = x_1 - x_2 > 0  \\
故x_1 > x_2,
若x_{n-1} > x_n,则x_n - 2ln(1 + x_{n}) = x_n - x_{n+1} > 0  \\
x_n > x_{n+1},故{x_n}单调递减  \\
又\because\xi = ln(1 + \xi) < ln(1 + x_1) = x_2  \\
若\xi < x_n  \\
则\xi = ln(1 + \xi) < ln(1 + x_n) = x_{n + 1}  \\
则{x_n}均大于\xi,{x_n}有下界  \\
故\lim\limits_{n\to\infty}x_n \exists  \\
令\lim\limits_{n\to\infty}x_n = A,  \\
则A = 2ln(1 + A),由(1)知,A = \xi  
```

* 1.87

既有函数,又有数列,所以是函数列
```tex
\footnotesize
n = 0, e^x + x = 0的根为x_0  \\
n = 1, e^x + x^3 = 0的根为x_1  \\
...
n = n, e^x + x^{2n + 1} = 0的根为x_n  \\
一个方程一个根,把每一个根组装起来,得到一个数列.求数列的极限  \\
(1)  \\
令f(x) = e^x + x^{2n+1}, f(-1) = < 0, f(0) = 1 > 0  \\
f'(x) = e^x + (2n+1)x^{2n-1} > 0,
故f(x)在(-1, 0)有唯一零点,方程在(-1, 0)有唯一实根  \\
(2)  \\
\because e^{x_n} + x^{2n + 1}_n = 0  \\
\displaystyle \therefore x_n = -e^{\frac{x_n}{2n+1}}  \\
\lim\limits_{n\to\infty}x_n = \lim\limits_{n\to\infty}-e^{\frac{x_n}{2n+1}} = -1 = a.
(-1 < x_n < 0有界,\frac{1}{2n+1}无穷小,所以那里\to0)  \\
另一种办法  \\
e^{x_{n}} + x_{n}^{2n+1} = e^{x_{n+1}} + x_{n+1}^{2n+3} = e^{x_{n+1}} + x_{n+1}^{2n+1} *x_{n+1}^2 > e^{x_{n+1}} + x_{n+1}^{2n+1}  \\
(0 < x_n^2 < 1,e^x是正的,x^a是负的,加上1倍的负的肯定小于加上不到一倍的负的,且e^x和x^a都单调递增)  \\
\therefore {x_n}单调递减  \\
故有极限,\lim\limits_{n\to\infty}x_n = \lim\limits_{n\to\infty}-e^{\frac{x_n}{2n+1}} = a = -e^{\frac{a}{2n+1}},a为-1  \\
(这里是用了单调有界之后有极限算出的极限值)  \\
(x_n因是一种未知量,x_n^{2n+1}不能直接看成0,若x_n = 1 - \frac{1}{2n+1},则结果为e^{-1},也就是x^0不一定为0,也可能为重要极限)  \\
(3)  \\
I = \lim\limits_{n\to\infty}-n(e^{\frac{x_n}{2n+1}} - 1) = \frac12
```

* 1.88

```tex
\because F(1,y) = \frac{f(y-1)}{2} = \frac{y^2}{2} - y + 5  \\
故f(y-1) = (y-1)^2 + 9(将y-1换成y-x)  \\
即F(x, y)=\frac{(y-x)^2 + 9}{2x}  \\
x_{n+1} = \frac{x_n}{2} + \frac{9}{2x_n} \geqslant 2\sqrt{\frac{x_n}{2}*\frac{9}{2x_n}} = 3  \\
故{x_n}有下界3  \\
x_{n+1} - x_n = \frac{9-x_n^2}{2x_n}  \\
则9-x_n^2 < 0, x_{n+1} < x_n,
故{x_n}单调递减,\lim\limits_{n\to\infty}x_n\exists  \\
令极限为A,则A = \frac{A^2 + 9}{2A}, 则A = 3
```

* 1.89

```tex
\footnotesize
这里是二项展开式,cosx前边有负号,则由cosx负责正负的控制比较好,如果正负相反,前边放个负即可,另一项为1则不影响结果  \\
(1)  \\
f_n(x) = 1- (1 - cosx)^n(第一个1消除二项式的1,接下来的负号更改cosx的负号)  \\
g_n(x) = f_n(x) - \frac12,g_n(0) = \frac12 >0, g_n(\frac{\pi}{2}) = -\frac12 <0  \\
g'_n(x) < 0,故f_n(x)在(0, \frac{\pi}{2})单调递减,故仅有一根x_n  \\
(2)  \\
为1 - \frac1e  \\
(3)  \\
由(1)x_n为f_n(x)在(0,\frac{\pi}{2})的根,  \\
故1- (1 - cosx_n)^n = \frac12, x_n = arccos[1 - (\frac12)^{\frac1n}]  \\
\lim\limits_{n\to\infty}x_n = \lim\limits_{n\to\infty}arccos[1 - (\frac12)^{\frac1n}] =  \\
arccos[\lim\limits_{n\to\infty}[1 - (\frac12)^{\frac1n}]] = \frac\pi2
另解  \\
由(2)\lim\limits_{n\to\infty}f_n(arccos\frac1n) = 1 - \frac1e  > \frac12,  \\
由极限保号性,f_n(arccos\frac1n) > \frac12 = f_n(x_n)  \\
由(1)知f_n(x)单调递减  \\
则arccos\frac1n < x_n < \frac\pi2
\lim\limits_{n\to\infty}arccos\frac1n = \frac\pi2  \\
由夹逼定理,则\lim\limits_{n\to\infty}x_n = \frac\pi2  \\
```

* 1.90

比大小可以相除看是否小于1,或者相减看是否小于0,同时记住常用的重要不等式  
可以通过左右加减来把不需要的去掉
```tex
\footnotesize
(1)  \\
当x\to0^+, tanx < x ,故 0 < tan^2x - x^2(x\to0^+,tanx与x均大于0)  \\
\lim\limits_{x\to0^+}\frac{tan^2x - x^2}{x^4}=\frac23 < 1  \\
由极限保号性\frac{tan^2x - x^2}{x^4} < 1  \\
则0 < tan^2x - x^2 < x^4  \\
(2) (将第一问的不等式进行变化) \\
\displaystyle \sum_{k=1}^{n}\frac{1}{n+k} < \sum_{k=1}^{n}tan^2\frac{1}{\sqrt{n+k}} < \sum_{k=1}^{n}[\frac{1}{{(n+k)}^2} + \frac{1}{n+k} ]  \\
0 < \sum_{k=1}^{n}\frac{1}{{(n+k)}^2} <  \sum_{k=1}^{n}\frac{1}{n^2} = \frac1n = 0  \\
(这里使用定积分定义)  \\
又\because\lim\limits_{n\to\infty}\sum_{k=1}^{n}\frac{1}{n+k} = \lim\limits_{n\to\infty}\sum_{k=1}^{n}\frac1n\frac{1}{1 + \frac{k}{n}} = \int_0^1\frac{1}{1+x} = ln(1+x)|_0^1 = ln2
```

* 1.91

注意放缩技巧,这里直接将k换成n  
```tex
\footnotesize
(1)  \\
\because f'(x) > 0  \\
\forall x_1,x_2 \in (0, +\infty),且x_1 < x_2,
\exists\xi\in(x_1, x_2),使f(x_2) - f(x_1) = f'(\xi)(x_2 - x_1) > 0,  \\
则f(x_2) > f(x_1),故f(x)在(0, +\infty)单调递增  \\
(2)  \\
幂指函数化成e^A,然后求导,最后导数>0,故f(x)单调递增
(3)  \\
\displaystyle \lim\limits_{n\to\infty}\sum_{k=1}^{n}(n^k)^{-\frac1k} < \lim\limits_{n\to\infty}\sum_{k=1}^{n}(n^k + 1)^{-\frac1k} < \lim\limits_{n\to\infty}\sum_{k=1}^{n}(n^n + 1)^{-\frac1n} \\
右边 =  \frac{n}{n(1+\frac{1}{n^n})^\frac1n}=1 \\
故极限为1
```

* 1.94
这里要注意n次根号下那个公式的应用
```tex
\lim\limits_{x\to+\infty}\sqrt[x]{a^x_1 + ... + a^x_n} = max\{a^x_1, ..., a^x_n\}({\footnotesize 需要是正无穷})  \\
\lim\limits_{x\to+\infty}(\frac{a^x + b^x}{2})^{\frac1x} = \lim\limits_{x\to+\infty}\frac{\sqrt[x]{a^x + b^x}}{2^{\frac1x}} = max\{a, b\}  \\
\displaystyle \lim\limits_{x\to-\infty}(\frac{a^x + b^x}{2})^{\frac1x} = \lim\limits_{t\to+\infty}\frac{1}{\sqrt[t]{(\frac1a)^t + (\frac1ab)^t}} = \frac{1}{max\{\frac1a, \frac1b\}}  \\
```

* 1.96  
对于该函数列x的不同取值,函数结果不同
数列基本事实1  
```tex
\lim\limits_{n\to\infty}x^n = \\
(1) |x| < 1, I = 0  \\
(2) |x| > 1, I = \infty  \\
(3) x = 1, I = 1  \\
(4) x = -1, 极限不存在
```
数列基本事实2  
```tex
\lim\limits_{n\to\infty}e^{nx} = \\
(1) x > 0, I = +\infty  \\
(2) x < 0, I = 0  \\
(3) x = 0, I = 1  \\
```  
这里x看做常数,后边要约分出来,且-1在这里带入是可以算的.无论n是奇是偶,结果都可以算出来.最后的分段情况还是用极限来表示,不要用图
```tex
f(x) = \lim\limits_{n\to\infty}\frac{x^{2n+2} - 1}{x^{2n} + 1}  \\
0 < |x| < 1, 极限为-1  \\
|x| > 1, 极限为x^2(这里是x^2,比较可以比出来)  \\
x = -1, 极限为0  \\
然后就组成了分段函数  \\
注意第一个极限的定义域不为0  \\
```

* 1.97

```tex
f(x) = \frac{\sqrt[2]{x}}{\lambda - e^{-kx}}在(-\infty, +\infty)连续  \\
那么分母就不能为0,e^{-kx} > 0,则\lambda需要小于等于0  \\
```

* 1.99

```tex
\lim\limits_{n\to\infty}x^\alpha\sin\frac1x (x > 0)  \\
当\alpha > 0时,极限为0,  \\
当\alpha = 0时,极限为震荡,此点时震荡间断点  \\
当\alpha < 0时,极限为震荡,此点时震荡间断点  \\
```

* 1.100

```tex
\frac00记得不过不好算可以用洛必达
```

* 1.101

先把x的部分看成常数,有n的部分用极限算出来.  
然后再考虑形成的分段函数的各部分,找分段点和无定义点  
```tex
\footnotesize
\displaystyle f(x) = \lim\limits_{n\to\infty}\frac{e^{\frac1x}arctan\frac{1}{1+x}}{x^2 + e^{\pi x}}  \\
在这个极限中,x的部分看做是常数,n看做是变量,即  \\
当x>0,e^{\pi x} = +\infty, f(x) = 0(x的部分看成常数)  \\
x = 0无定义  \\
当x<0且x \mathrlap{\,/}{=} -1,f(x) = \frac{e^{\frac1x}arctan\frac{1}{1+x}}{x^2}  \\
找到分段点  \\
x = 0, \lim\limits_{n\to0^-}f(x) = 0(可去间断点)  \\
x = -1, 跳跃间断点  \\
```

* 1.104  
```tex
\displaystyle
\footnotesize
f(x)在[a,b]连续,e^{f(x)}在[a,b]非负连续,则由最值定理,0 < m \leqslant e^{f(x)} \leqslant M  \\
0 < m \leqslant \frac{1}{n}\sum_{k=1}^{n}e^{f(x)} \leqslant M  \\
相当于[a,b]区间内所有函数平均值,平均值大于其最小值,小于其最大值  \\
再开根号,用夹逼定理即可  \\
```

